［反了反了］習近平當選國家主席 竟有1票反對3票棄權

【看中國2018年3月11日訊】（看中國記者李文隆綜合報導）2018年中共兩會正在召開之中，涉及國家主席、副主席任期取消限制的修憲將要表決。中共人大代表通常情況下都會投贊成票，很少有人投反對票或者棄權票。但是這種事情還是會發生。

德國之聲3月9日援引香港浸會大學政治學家高敬文的說法稱，中共人大代表曾給習近平投過反對票。上述報導指出，習近平2013年當選中共國家主席時，他得到了2,952張贊同票，一票反對，三票棄權。支持率為99.86%。

這三張棄權票，特別是一票反對，究竟是誰，現在無從查考。

毛澤東得到過中共政協委員的反對票。1949年9月，中共政治協商會議選舉中央政府主席，576名代表投票，毛澤東得575票。眾人認為毛澤東謙虛，所以少了一票，但毛澤東投了自己贊成票。

中共國家主席由全國人大會議主席團提名，全國人大全體會議投票選舉。

全國人大據規定有權力選舉和罷免國家主席。但選舉方式是先由主席團提名，然後全國人大投票同意。由於是等額選舉，候選人只有一個，選舉票也只能有同意與否之分。

自從1954年以來，凡全國人大主席團提名的主席候選人全部高票當選，不少還是全票得選。這使得選舉毫無懸念，以至於在選舉前外交部就提前公布了候選人作為國家主席的外交活動安排。

如2008年3月，外交部長楊潔篪在選舉前就宣布了5月份「國家主席」胡錦濤的訪日行程。而2013年第十二屆全國人大會選舉前，外交部也公布了「國家主席」習近平的訪問行程，雖然當時習近平已經出任中共中央總書記和中共中央軍委主席掌握實權，但事實上此時的國家主席仍然為胡錦濤。

今年2月當局拋出的修憲建議中，取消國家主席任期被指為習無限連任「量身訂做」，引起全球輿論爭議。目前將決定修憲的全國人大會議正在進行中。

中共的國家主席究竟是個什麼東西，這麼引人關注？

中共的國家主席本只是禮儀性和象徵性的虛位國家元首，不過，只要國家主席同時擔任中共中央總書記和中央軍委主席，就成為最高領導人。

中共建政之初，並未設立國家主席一職，僅設立中央「人民」政府主席。1954年憲法設立國家主席。1954年9月至1959年4月，毛澤東和朱德分別擔任國家主席和副主席。屆滿後，毛澤東繼續擔任中共中央主席和中共中央軍委主席。

1959年4月至1968年10月，劉少奇任國家主席。文革期間，劉少奇被開除所有職務，並被拘禁至病死。

1968年至1975年間，國家主席長期處於空缺狀態，先後由國家副主席（宋慶齡和董必武二人）和代主席（董必武一人）代理職務。

身為國家副主席的董必武曾任「代主席」。

1970年，毛澤東與林彪在是否設立「國家主席」之職的問題上出現分歧。1975年《憲法》正式取消了國家主席的建制，改由全國人大常委會行使國家元首職責。

1982年憲法恢復設置國家主席，任期5年，可連任1次。1983年6月，李先念當選國家主席。

1988年4月至1993年3月，楊尚昆任國家主席。

中共中央總書記、中央軍委主席江澤民接任國家主席一職，被稱為所謂「三位一體」。

胡錦濤於2003年3月至2013年3月任國家主席。

習近平自2013年3月接任國家主席。2018年2月，中共官媒報導，中共中央委員會建議，在中華人民共和國憲法中，刪除國家主席和副主席「連續任職不得超過兩屆」的表述。

反對票上面寫個屌字

特登安排架喇

做俾外國睇架

按錯掣姐

隨時死全家 會按錯？

引證真係有得揀囉

嗰一票佢自己撳㗎

我記得有小部份人唔係共產黨，唔記得乜乜黨，造假安排

有人在乎